羅致光指年輕一代常懷緬沒有經歷的過去 反問「懷緬什麼呢？」

勞工及福利局長羅致光於網誌指，近年香港有「特別現象」，就是「年輕一代常懷緬一些他們沒有經歷的過去」，如年輕社工大談九十年代初福利服務規劃工作等。但他強調，不會進行20多年前的「所謂全面社會福利規劃工作」，呼籲大家不要「懷緬過去」。

網誌題為＜社會福利服務的規劃＞，羅致光表示，「一般而言，懷緬過去是老年人的『專利」， 惟近年香港有特別現象，「年輕一代常懷緬一些他們沒有經歷的過去」。他舉例，不少年輕社工大談九十年代初社會福利白皮書及其相關福利服務規劃工作，「有趣的是，連他們的社工老師大都沒有參與過該社會福利服務規劃的過程」，質疑「他們『懷緬』的是什麼呢？」

羅致光指出，最後一份社會福利白皮書於1991年3月出版，有關工作於 1990年1月展開，由政府委任的工作小組進行，過程只花了14個月，「是否效率很高哩」，而相對2014年中進行的《安老服務計劃方案》，分三階段用了三年，「這就是此一時不同彼一時，所謂『規劃』已經不可同日而語……對今時今日規劃工作有意見甚至不滿的人，遠比二、三十年前的多，原因之一是今時今日有『份』參與的人，比二、 三十年前的多數以十倍至百倍」。

他重申，不會進行20多年前的「所謂全面社會福利規劃工作」，呼籲大家不要「懷緬過去」。

羅致光另說，政府2017年底開展了《香港康復計劃方案》制定工作，目標兩年內完成。他表示，希望未來18個月工作能順利完成。

入左政府個腦係咪會有病變?

又是民主黨

懵緬過去想陶醉...........

咁不如剷晒成科中國歷史先，成班人係到j唔存在嘅中華文化

潛台詞就係以前嘅野係我地打拼出嚟，關你班後生撚事咩

狗人講狗話

冇將來，又唔比懷緬過去。

中國人年輕一代常仇恨沒有經歷過去的侵華，仇恨什麼

岩喎，本土派都堅持六四唔關我事。

你都過頭近，未來都冇你份所以唔洗有期望

日本侵華你地都未經歷過呀，唔好日仇夜仇人地啦

中華民族偉大復興，復興甚麼？

年年政府搞國慶慶祝，請問共匪建國時有幾多人已經出左世

羅致光係咪屎忽鬼？

啱呀
唔好再同後生仔講我以前點點點

呢條賤9當年支持一筆過撥款
反對最低工資
緊係想我地忘記啦

以前冇話日日百五隻蝗蟲入侵 值唔值得懷緬呀

咁你哋成撚日懷緬以前中國強大又做乜
咪又係冇經歷過
成日拎住古中國幾千年文明打飛機
秦始皇識你老鼠咩